[數撚圍爐區] 讀萬卷書不如戴口罩

Post 18:
Post 19:
Post 20:
Post 21:
Post 22:
Post 23:
Post 24:
Post 25:
Post 26:

歡迎所有對本科數學或以上有興趣的人入黎討論

Booklist (歡迎大家填同留comment)

如果想問參考書請提供background, level, 同埋想用黎做咩 (e.g.純粹想applied落某D problem, 考qual, etc.)

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

終於到你開

where is post number

【連儂牆】元朗西鐵站看「文宣」遭多人揮棍圍毆 6青年受傷送院

721再現 唔可以比佢沉

lm

我想問如果要明schrodinger equation，係咪要識linear algebra同pde？
我係舊制讀bio，我岩岩睇完a maths書，準備開始睇pure maths書，有冇好linear algebra同pde textbook可以介紹？

不如直接讀 Quantum mechanics (?!)

我啲數唔太好，驚唔明，同埋我對數有啲興趣

其實你睇 a. maths 又睇 pure maths 不如直接讀 Thomas calculus 同埋 Baby Rudin

Google個個list有？
我應該揾到本ebook

直接係 google 打 Thomas calculus pdf, baby rudin pdf 就有啦

咁需要識埋linear algebra? 唔洗睇pure既書？
我都有興趣識舊制applied maths既野，有咩類型既書講呢啲applied maths既Topic？

我諗啲書應該都 cover 曬舊制 maths

total energy = kinetic energy + potential energy

我想知佢點derive orbital既形狀出來，不過應該好深

真相，就算比你知道又點姐

其實唔難
Schrödinger equation time-independent嗰忽係類似wave equation嘅物體
所以你會得到一啲睇落好似sin, cos咁嘅sinusoidal function
然後你發現你個system (e.g. 你粒atom) 會有啲boundary condition，例如你圍住粒atom轉一個圈，條function唔會變 (i.e. f(0) = f(2π))
於是你就得返一堆discrete嘅solution
而個solution function個frequency越高，energy就越高 (energy = eigenvalue of solution function)
所以高energy嘅solution就會穿過原點好多次
而粒particle嘅probability density係wave function 嘅norm square，所以係個wave function係零嘅地方你就唔會搵到粒particle，我地叫呢啲地方做node
以atom嘅情況嚟計，一個orbital嘅energy就只係depends on佢有幾多個node
記住spherical coordinate (r, θ, φ) 有三樣野，分别係radial, latitudinal 同埋 longitudinal
所以你啲node可以揀擺喺radial, latitudinal或者longitudinal度

呢度個 n 代表個orbital係第幾低energy
所以最低energy (冇node) 就對應 n=1
而 n=k嘅 orbital就有k-1個node

之後 s,p,d,f 就係數吓有幾多個non-radial node
s代表冇node，p代表一個node，如此類推

而最尾個m就代表個orbital有幾多個longitudinal node
m = 0 就冇node, m = 1, -1就一個node (有longitudinal node嘅時候我地有兩個solution)

咁樣就砌到曬所有你見過嘅atomic orbital

聽落好似好難🤣🤣

Pure textbook我有實書，我習慣睇實用
個啲textbook，我只可以down ebook睇

你習慣睇實體書定實用嘅書
實體書可以自己 print / Bookdepository 訂
實用嘅書就冇啦，因為數學書都唔多實用

實體書

[科學救港集思廣益] 緊急寫paper快手封關

我上網下載到, 仲揾到答案

數撚一齊幫幫手

口罩數量統計 (2月2號)

目的係想估算下依家全港口罩存量，消耗速度等等
一分鐘答完!!!
* 為咗避免重複回覆，要Google sign-in，但唔會紀錄email

原Post:
2020年全港口罩普查

做完推推post
已經沉咗底

高斯都未叫自己數神 佢憑咩

第一次起度留言 先祝各位身體健康
想問下圖入面3條RULES係屬於咩TOPIC 咩COURSE會教
因為佢剩係寫manipulation of integral完全搵唔到咩資料
而家讀緊個grad dip in Math 將來請大家多多指教

calculus 2 and calculus 3

hkcee math D

之前問大家啲口罩捱到幾耐，入嚟睇結果 [多圖]

⋯

有無人可以話比我聽點解measure theory 咁撚難

0 唔係even 又唔係odd

我讀完都唔知自己讀左d 咩. 我讀probability theory 要讀lesbesgue measure 再去講點解probability 係measurable ,中間d set notation 同logic 搞到頭都大埋

咁應該點

無啊 我讀個科係stochastic calculus , 點知要讀咁撚多analysis 想死

讀martingale , brownian motion 都無咩野 , probability theory 真係

去到 Stochastic calculus / SDE 咁點算

我點知咁多 又唔係數學major 全部野最後都一知半解

如果要compute 都識ge

honour畢業，重點係你有research experience，報上去phd都得。澳洲唔少人(hon)冇master都上到phd.

mphil上phd固然可以。澳洲來講就少d人咁做。

quiet

Ching喺度教下數學應該多啲人上水

認真求問
有冇人可以教我咩係hermitian metric

why down vote
認真問
睇唔明

Professor Chan's lecture tour of asia has attracted high international acclaim by the media such as southern daily, south china morning post, oriental daily, hong kong economic journal and various cultural websites.

Mathematics professor from Cornell University.

有冇人識taylor’s theorem 睇撚左一陣唔撚明就放棄左

唔想炒2407

咪就係用polynomial approximate個function

姐係點

Ching ho ball

留名
會讀4000-level數學course

讀咩

4023 4033二選一
4511 4512二選一
4052 4321二選一

4023
45xx是但
4052

4023 A0
4033 Yan Min

對哦
白癡嚴民
我愛A0

之前統計咗最近口罩購入價格，入嚟睇結果 [有圖]

今個星期嘅統計

一分鐘都唔洗！
• 匿名回答，需要Google登入，但唔會記錄email address

原來哩度都有人講

算啦, 仆街老闆真係好撚多. 我YEAR 1 個時仲可以2UP
點知去到YEAR 2 讀MICRO ECON
條黑鬼教, 全班一齊做PP 佢唔理
份卷RECYCLE 全份照出
D人STEPS 錯晒ANSWER 岩都照俾分
仲要對住全班講"i dunno why these people their steps are all wrong but could suddenly write out a correct answer, like, TEN"咁
我想投訴, 不過佢辭左職

從此以後我就唔撚讀書了

4512 LCM>>>>>> 4511 Wu Lixin

7093 被列入戰略物資

數學黎講係咪topo最高級
biomath or financial math 最低級?

點解有分級

人都有分三六九等
數學都有分好出奇咩
最勁個批去做topo
一般般就做下anal
唔掂就去applied math

明明最高地位係number theory

d人去哂邊

邊有絲